**FAKIN'
POP**（中譯：流行堅端）是[日本男歌手](../Page/日本.md "wikilink")[平井堅的第七張原創專輯](../Page/平井堅.md "wikilink")，日本地區於2008年3月12日發行。發行首周取得[Oricon日本公信榜第二名成績](../Page/Oricon.md "wikilink")，總銷量超過34萬張，獲得[日本唱片協會雙白金唱片公認](../Page/日本唱片協會.md "wikilink")。

## 解説

  - 距離上一張原創專輯『[SENTIMENTALovers](../Page/SENTIMENTALovers.md "wikilink")』長達三年多時間的第七張原創專輯。
  - 収録了上一張原創專輯『SENTIMENTALovers』後發行的所有單曲「[POP
    STAR](../Page/POP_STAR.md "wikilink")」、「[バイマイメロディー](../Page/By\(e\)_My_Melody.md "wikilink")」、「[哀歌
    (ELEGY)](../Page/哀歌_\(ELEGY\).md "wikilink")|哀歌
    (エレジー)」、「[君の好きなとこ](../Page/就是喜歡你_\(平井堅單曲\).md "wikilink")」、「[fake
    star](../Page/fake_star.md "wikilink")」、「[キャンバス／君はス・テ・キ❤️](../Page/Canvas／你好棒.md "wikilink")」，以及c/w曲「美しい人」。
  - 收錄7張單曲、8首A面曲為平井堅收錄最多實體單曲的原創專輯。
  - 「[いつか離れる日が来ても](../Page/即使離別.md "wikilink")」在專輯發行一個月後作為Re-cut單曲發行。
  - 除了「Twenty\! Twenty\! Twenty\!」及「UPSET」，其餘11首歌曲皆由平井堅創作。
  - 全專輯13首歌曲中高達12首有商業搭配。
  - 專輯發行後，以本專輯為主題的演唱會「Ken Hirai Live Tour 2008 "FAKIN' POP"」於全國巡迴演出。

## 単曲銷量

  - [POP STAR](../Page/POP_STAR.md "wikilink")：ORICON最高第1名。銷量約24.4萬張
  - [バイマイメロディー](../Page/By\(e\)_My_Melody.md "wikilink")：ORICON最高第2名。銷量約8.1萬張
  - [哀歌
    (エレジー)](../Page/哀歌_\(ELEGY\).md "wikilink")：ORICON最高第5名。銷量約11.8萬張
  - [君の好きなとこ](../Page/就是喜歡你_\(平井堅單曲\).md "wikilink")：ORICON最高第5名。銷量約10.3萬張
  - [fake star](../Page/fake_star.md "wikilink")：ORICON最高第6名。銷量約3.2萬張
  - [キャンバス／君はス・テ・キ❤️](../Page/Canvas／你好棒.md "wikilink")：ORICON最高第6名。銷量約4萬張
  - [いつか離れる日が来ても](../Page/即使離別.md "wikilink")：ORICON最高第19名。銷量約1.9萬張

## 収録曲

1.  **[POP STAR](../Page/POP_STAR.md "wikilink")**
      - 作詞・作曲：平井堅／編曲：亀田誠治
      - 富士電視台連續劇「[危險傻大姊](../Page/危險傻大姊.md "wikilink")」主題歌
2.  **[君はス・テ・キ♥](../Page/Canvas／你好棒.md "wikilink")**
      - 作詞・作曲：平井堅／編曲：AKIRA
      - [立頓](../Page/立頓.md "wikilink")「Limone」電視廣告曲※本人出演
3.  **[君の好きなとこ](../Page/就是喜歡你_\(平井堅單曲\).md "wikilink")**
      - 作詞・作曲：平井堅／編曲：亀田誠治
      - 日本電視台連續劇「演歌女王」主題歌
4.  **[キャンバス](../Page/Canvas／你好棒.md "wikilink")**
      - 作詞・作曲：平井堅／編曲：富田恵一
      - 富士電視台連戲劇「[蜂蜜幸運草](../Page/蜂蜜幸運草.md "wikilink")」主題歌
5.  **Pain**
      - 作詞：平井堅／作曲：平井堅、鈴木大／編曲：亀田誠治
      - 唯一沒有商業搭配的歌曲
6.  **[fake star](../Page/fake_star.md "wikilink")**
      - 作詞・作曲：平井堅／編曲：URU
      - 明治製菓「Fran Aromatier」電視廣告曲
7.  **UPSET**
      - 作詞：平井堅／作曲・編曲：田中直
      - [LG](../Page/LG.md "wikilink")「FOMA L705iX」電視廣告曲※本人出演
8.  **[美しい人](../Page/就是喜歡你_\(平井堅單曲\).md "wikilink")**
      - 作詞・作曲：平井堅／編曲：中西康晴
      - [資生堂](../Page/資生堂.md "wikilink")「ELIXIR SUPERIEUR」電視廣告曲
9.  **[哀歌 (エレジー)](../Page/哀歌_\(ELEGY\).md "wikilink")**
      - 作詞・作曲：平井堅／編曲：亀田誠治
      - 電影「愛的流刑地」主題歌
10. **Twenty\! Twenty\! Twenty\!**
      - 作詞・作曲・編曲：KAN
      - [J-WAVE開台](../Page/J-WAVE.md "wikilink")20周年記念曲
11. **[バイマイメロディー](../Page/By\(e\)_My_Melody.md "wikilink")**
      - 作詞・作曲：平井堅／編曲：本間昭光
      - au by KDDI LISMO MUSIC STORE電視廣告曲
12. **[いつか離れる日が来ても](../Page/即使離別.md "wikilink")**
      - 作詞・作曲：平井堅／編曲：武部聡志
      - 電影「記住那片天空」主題歌
      - 登上第59屆[紅白歌唱大賽演唱的歌曲](../Page/NHK紅白歌合戰.md "wikilink")
13. **寫真**
      - 作詞・作曲：平井堅／編曲：松浦晃久
      - 平井堅追憶亡父的歌曲
      - [JRA日本競馬協會形象歌曲](../Page/JRA.md "wikilink")

## 参考資料

[Sony Music的作品紹介](../Page/索尼音樂娛樂.md "wikilink")

  - [通常盤](http://www.sonymusic.co.jp/Music/Arch/DF/KenHirai/DFCL-1500/index.html)

[Category:平井堅音樂專輯](../Category/平井堅音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2008年音樂專輯](../Category/2008年音樂專輯.md "wikilink")